{
    "question": "jumlah deret geometri tak hingga adalah 7, sedangkan jumlah suku-suku yang bernomor genap adalah 3. suku pertama deret tersebut adalah.....",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jumlah semua suku tak hingga =  u1 + u2 + u3 + u4 + u5 + .... <br>\n = jumlah semua suku ganjil + jumlah semua suku genap. <br><br>\n7 = jumlah semua suku ganjil + 3 <br>\njumlah semua suku ganjil = 7 - 3 <br>\njumlah semua suku ganjil = 4 <br><br>\njumlah semua suku ganjil = u1 + u3 + u5 + ... <br>\n4 = a + ar^2 + ar^4 + ....   &gt;&gt;&gt; lalu kedua ruas dikalikan dengan r semua <br>\n4r = ar + ar^3 + ar^5 + .... <br>\n4r = 3 <br>\nr = 3/4 <br><br>\njumlah suku tak hingga = a / (1-r) <br>\n7 = a / (1-3/4) <br>\n7 = a / (1/4) <br>\na = 7/4. <br><br>solusi terbaik ya..<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "agar-persamaan-kuadrat-x2n-1x-n40-mempunyai-dua-akar-rel-ya-432",
            "question": "Agar persamaan kuadrat x^2+(n-1)x-n+4=0 mempunyai dua akar rel yang berbeda,maka nilai n yang memenuhi adalah. . . . . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a = 1<br>b = n-1<br>c = -n+4 = 4-n<br>D = 0<br><br>b\u00b2-4ac = D<br>(n-1)\u00b2-4(1)(4-n)=0<br>n\u00b2-2n+1-16+n = 0<br>n\u00b2+2n-15 = 0<br>(n-3)(n+5) = 0<br>n=3 atau n=-5<br><br>n=-5 tidak memenuhi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-sudut-komplemen-dan-sudut-suplemen-369",
            "question": "Pengertian sudut komplemen dan sudut suplemen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sudut komplemen = sudut yang berpenyiku (besarnya 90 derajat)<br>Sudut suplemen = sudut yang berpelurus (besarnya 180 derajat)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sudut komplemen yakni sudut saling berpenyiku , artinya jumlah kedua sudut = 90 derajat<br>sudut suplemen yakni sudut yang saling berpelurus, artinya jumlah kedua sudut = 180 derajat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sederhanakanlah-bentuk-persamaan-berikut-ini-acos-xcosec-xta-558",
            "question": "1.sederhanakanlah bentuk persamaan berikut ini\r\na.cos x.cosec x.tan x\r\nb.cos x.cotan x + sin x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. cos x.cosec x.tan x<br><br>=&gt; [tex] cos x .\\frac{1}{sin x} .\\frac{sin x}{cos x} = 1[/tex]<br><br>b. cos x.cotan x + sin x<br><br>=&gt; [tex]cos x. \\frac{cos x}{sin x} + sin x[/tex]<br><br>=&gt; [tex] \\frac{cos^{2}x}{sin x} + \\frac{sin^{2}x}{sin x} [/tex]<br><br>=&gt; [tex] \\frac{cos^{2}x + sin^{2}x}{sin x}  [/tex]<br><br>=&gt; [tex]\\frac{1}{sin x} [/tex]<br><br>=&gt; cosec x<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kubus-abcdefgh-tentukan-a-garis-yang-memotong-menembus-b-563",
            "question": "pada kubus ABCDEFGH tentukan a) garis\" yang memotong / menembus bidang ABCD b) garis\" yang berpotongan dengan garis AB c) garis\" yang bersilangan dengan garis AB d) bidang\" yg berpotongan dengan bidang ABFE",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. AE, BF, CG, DH<br>b. AE, AD, BF, BC<br>c. CG, DH<br>d. ABCD, BCGD, EFGH, ADHE<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diketahui-matriks-a-5-2-1-4-maka-invers-matriks-a-adalah-759",
            "question": "Jika diketahui matriks a= -5 2 1 4 maka invers matriks a adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a= -5 \u00a02<br>\u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 4<br>a-1 (a invers) = 1/( -5x4) - ( 2x1 )\u00a0 4\u00a0 -2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0-1 \u00a0-5<br>a-1 = 1/(-20-2) \u00a04\u00a0\u00a0-2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 -1 \u00a0-5<br>a-1 = 1/-22 \u00a0\u00a04\u00a0\u00a0-2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a01 \u00a0-5<br>a-1 = -2/11 \u00a0 1/11<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01/22 \u00a0 \u00a05/22<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suku-banyak-fx-jika-dibagi-x-1-sisanya-8-dan-491",
            "question": "diketahui suku banyak f(X) jika dibagi\u00a0 ( x+ 1) sisanya 8 dan ( x-3 ) sisanya 4 suku banyak g(x) jika dibagi dengan (x+1) bersisa -9 dan jika dibagi (x-3) sisanya 15 jika h(x) = F(X) . G(X), maka sisa pembagian H(X) oleh \u00d7\u00b2 - 2\u00d7 - 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : 11<br>Mapel : Matematika<br>Kategori : Suku Banyak<br>Kata Kunci : suku banyak, pembagi, hasil bagi, sisa<br>Kode : 11.2.5 [Kelas 11 Matematika KTSP Bab 5 - Sukubanyak]<br><br>Pembahasan :<br>Suku banyak atau polinomial p dalam k berderajat n memiliki bentuk umum :<br>[tex]a_n[/tex]x\u207f +\u00a0[tex]a_{n-1}[/tex]x\u207f\u207b\u00b9 + ... + [tex]a_2[/tex]x\u00b2 + [tex]a_1[/tex]x\u00b9 +\u00a0[tex]a_0[/tex]<br><span><br>dengan\u00a0</span>[tex]a_n[/tex], [tex]a_{n-1}[/tex], ..., [tex]a_2[/tex], [tex]a_1[/tex], [tex]a_0[/tex]\u00a0merupakan konstanta-konstanta real;<br><br>[tex]a_n[/tex] koefisien x\u207f, [tex]a_{n-1}[/tex]\u00a0koefisien x\u207f\u207b\u00b9, dan seterusnya;<br><br>[tex]a_0[/tex]\u00a0merupakan suku tetap;<br><span><br>n merupakan bilangan cacah yang menyatakan derajat suku banyak.<br><br>Misalnya suku banyak f(x) dibagi dengan P(x) memberikan hasil bagi H(x) dan sisanya S(x) maka diperoleh hubungan<br>f(x) = P(x) . H(x) + S(x)<br><br>Jika f(x) merupakan suku banyak berderajat n dan P(x) merupakan pembagi berderajat m dengan m\u00a0\u2264 n maka<br>1. H(x) adalah hasil bagi berderajat n - m<br>2. S(x) adalah sisa pembagian berderajat maksimum (m - 1).<br><br>Penerapan teorema sisa dapat dikembangkan untuk menentukan sisa pada pembagian suku banyak dengan suku banyak berderajat dua atau lebih yang dapat difaktorkan menjadi faktor-faktor linear.<br><br>Mari kita lihat soal tersebut.<br></span><span>Suku banyak f(x) dibagi x + 1 sisanya 8 dan dibagi x - 3 sisanya 4. Suku banyak g(x) dibagi x + 1 sisanya -9 dan dibagi x - 3 sisanya 15. Jika suku banyak h(x) = f(x) . g(x) dibagi x\u00b2 - 2x - 3, maka sisanya adalah...<br><br>Jawab :<br>Diketahui s</span>uku banyak f(x) dibagi x + 1 sisanya 8 dan dibagi x - 3 sisanya 4.<br><br>Suku banyak g(x) dibagi x + 1 sisanya -9 dan dibagi x - 3 sisanya 15.<br><br>Suku banyak h(x) = f(x) . g(x) dibagi x\u00b2 - 2x - 3 = (x - 3)(x + 1).<br><br>Oleh karena pembagi (x - 3)(x + 1) berderajat dua, maka sisanya maksimum berderajat satu.<br><br>Misalkan pembagi P(x) = (x - 3)(x + 1), sisa S(x) = ax + b dan hasil bagi H(x), maka<br>h(x) = P(x) . H(x) + S(x)<br>h(x) = (x - 3)(x + 1) . H(x) + ax + b<br>f(x) . g(x) = (x - 3)(x + 1) . H(x) + ax + b<br><br>Kita substitusikan x = 3 dan sisa S(3) = 4 . 15 = 60<br>h(3) = f(3) . g(3) = 3a + b = 60 ... (1)<br><br>Kita substitusikan x = -1 dan sisa S(-1) = 8 . (-9) = -72<br>h(-1) = f(-1) . g(-1) = -a + b = -72 ... (2)<br><br>Kedua persamaan kita selesaikan dengan metode eliminasi dan substitusi, diperoleh<br>3a + b = 60<br>-a + b = -72<br>__________-<br>\u21d4 4a = 132<br>\u21d4 a =\u00a0[tex] \\frac{132}{4} [/tex]<br>\u21d4 a = 33<br><br>Kita substitusikan a = 33 ke persamaan (2), diperoleh<br>-a + b = -72<br>\u21d4 -33 + b = -72<br>\u21d4 b = -72 + 33<br>\u21d4 b = -39<br><br>S(x) = 33x - 39<br><br>Jadi, jika suku banyak f(x) dibagi x + 1 sisanya 8 dan dibagi x - 3 sisanya 4, suku banyak g(x) dibagi x + 1 sisanya -9dan dibagi x - 3 sisanya 15, dan suku banyak h(x) = f(x) . g(x) dibagi x\u00b2 - 2x - 3, maka sisanya adalah 33x - 39.<br><br>Soal lain untuk belajar :\u00a0https://brainly.co.id/tugas/5171052<br><br>Semangat!<br><br>Stop Copy Paste!<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "range-untuk-fungsi-f-x-x2-2x-3-untuk-daerah-asal-x-1lt-508",
            "question": "Range\u00a0 untuk fungsi f (x) =x2-2x-3 untuk daerah asal {x/-1&lt;_ x &lt;_ 4, x E R} adalah.??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "daerah asalnya x= {1, 2, 3, 4} keterangan: R= bilangan asli.<br><br>range { -4, -3, 0, 5}<br><br>caranya daerah asalnya subtitusi ke persamaan f(x) = x^2 - 2x -3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "x={-1,0,1,2,3,4}<br>f(x) = x\u00b2-2x-3<br>f(-1) = -1\u00b2-2*-1-3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 1+2-3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 0<br>f(0) = 0\u00b2-2*0-3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = -3<br>f(1) = 1-2-3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = -4<br>f(2) = 4-4-3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = -3<br>f(3) = 9-6-3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 0<br>f(4) = 16-8-3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 5<br>range ={-3,-4,0,5}<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-x2-4x30-dan-x24x-210-mempunyai-sebuah-akar-perseku-949",
            "question": "persamaan x2-4x+3=0 dan x2+4x-21=0, mempunyai sebuah akar persekutuan. akar persekutuan tersebut adalah? (bantu pake caranya ya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.\u00a0x^2-4x+3=0 akarnya (x\u00a0-\u00a01)\u00a0(x\u00a0-\u00a03)<br>2.\u00a0</span><span>x^2+4x-21=0 akarnya (x\u00a0-\u00a03)\u00a0(x\u00a0+\u00a07)<br><br><br>akar yang sama (x-3) jadi nilai x = 3</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "x^2 - 4x + 3 = 0<br>(x - 3)(x - 1) = 0<br>x1=3 \u00a0x2=1<br>jadi, akar-akarnya x=3 atau x=1<br><br>x^2 + 4x - 21 = 0<br>(x + 7)(x - 3) = 0<br>x1=-7 \u00a0x2=3<br>jadi akar-akarnya x=-7 atau x=3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-perusahaan-memproduksi-x-unit-barang-dengan-biaya-4x2-8x-540",
            "question": "Suatu perusahaan memproduksi x unit barang    dengan biaya ( 4x^2-8x+24) dalam ribu rupiah untuk tiap unit \r\n jika barang tersebut terjual habis dengan harga 40.000 tiap unit keuntungan maksimum nya yang diperoleh perusahaan tersebut adalah...\r\n mohon bantuannya ya..\r\n buatin caranya ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Suatu perusahaan memproduksi x unit barang dengan biaya (4x^2 \u2013 8x + 24) dalam ribu rupiah untuk tiap unit</strong>. Jika barang tersebut terjual habis dengan harga Rp40.000,00 tiap unit maka <strong>keuntungan maksimumnya yang diperoleh perusahaan tersebut </strong>adalah Rp32.000,00. Hasil tersebut diperoleh dengan mencari nilai stasioner. Nilai stasioner diperoleh jika f\u2019(x) = 0. Titik stasioner ada 3 jenis yaitu\n</p><ul><li>Titik balik maksimum diperoleh jika f\u201d(x\u2081) &lt; 0\n</li><li>Titik balik minimum diperoleh jika f\u201d(x\u2081) &gt; 0\n</li><li>Titik belok diperoleh jika f\u201d(x\u2081) = 0\n</li></ul><p></p><h3>Pembahasan\n</h3><p></p><p>Biaya per unit = (4x\u00b2 \u2013 8x + 24) ribu rupiah\n</p><p>maka\n</p><p><strong>Biaya untuk memproduksi x unit\n</strong></p><p>B(x) = x(4x\u00b2 \u2013 8x + 24) ribu rupiah\n</p><p>B(x) = (4x\u00b3 \u2013 8x\u00b2 + 24x) dalam ribu rupiah\n</p><p></p><p>Harga jual per unit = Rp40.000,00 = 40 ribu rupiah\n</p><p>maka\n</p><ul><li>harga jual untuk x unit = 40x ribu rupiah\n</li></ul><p></p><p>Sehingga<strong> keuntungan yang diperoleh perusahaan</strong> adalah\n</p><p>U = harga jual \u2013 biaya produsi\n</p><p>U = 40x \u2013 (4x\u00b3 \u2013 8x\u00b2 + 24x)\n</p><p>U = 40x \u2013 4x\u00b3 + 8x\u00b2 \u2013 24x\n</p><p>U = \u20134x\u00b3 + 8x\u00b2 + 16x\n</p><p>U\u2019 = \u201312x\u00b2 + 16x + 16\n</p><p></p><p><strong>Agar diperoleh keuntungan maksimum, maka U\u2019 = 0\n</strong></p><p>\u201312x\u00b2 + 16x + 16 = 0\n</p><p>\u20134(3x\u00b2 \u2013 4x \u2013 4) = 0\n</p><p>\u20134(x \u2013 2)(3x + 2) = 0\n</p><p>(x \u2013 2) = 0 atau (3x + 2) = 0\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03x = \u20132\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x = \u00a0[tex]-\\frac{2}{3}[/tex]\n</p><p>karena <strong>jumlah produksi tidak mungkin bernilai negatif</strong>, maka kita pilih <strong>x = 2\n</strong></p><p></p><p>Jadi <strong>keuntungan maksimum yang diperoleh perusahaan tersebut</strong> adalah\n</p><p>U = (\u20134x\u00b3 + 8x\u00b2 + 16x) ribu rupiah\n</p><p>U = (\u20134(2)\u00b3 + 8(2)\u00b2 + 16(2)) ribu rupiah\n</p><p>U = (\u20134(8) + 8(4) + 32) ribu rupiah\n</p><p>U = (\u201332 + 32 + 32) ribu rupiah\n</p><p>U = 32 ribu rupiah\n</p><p><strong>U = Rp32.000,00\n</strong></p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut\n</h3><p></p><p>Contoh soal lain tentang nilai stasioner\n</p><ul><li>Laba maksimum: brainly.co.id/tugas/10878909\n</li><li>Penjualan maksimum: brainly.co.id/tugas/13787566\n</li><li>Biaya minimum: brainly.co.id/tugas/252367\n</li></ul><p></p><p>------------------------------------------------\n</p><p></p><h3>Detil Jawaban \u00a0 \u00a0\n</h3><p></p><p><strong>Kelas</strong> : 11\n</p><p><strong>Mapel</strong> : Matematika \u00a0\n</p><p><strong>Kategori</strong> : Turunan Fungsi Aljabar\n</p><p><strong>Kode</strong> : 11.2.9\n</p><p></p><p><strong>#JadiRankingSatu\n</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-cos-dari-1290-tolong-beserta-caranya-ya-d-361",
            "question": "Nilai cos dari (1290) = ...\r\ntolong beserta caranya ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1290 = 3x 360 +210\ncos 1290 = cos (3x360 +210)\ncos210 = -cos 30\n=-1/2 akar 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}